# Проект 'Insane'
REST API для добавления, обновления, удаления и извлечения информации о безумных учёных и их невероятных устройствах

## Функциональные требования

* Микросервис должен предоставлять REST API для добавления, обновления, удаления и извлечения информации о безумных учёных и их невероятных устройствах;
* Параметры и результаты работы REST API методов должны предоставляться в виде JSON-строк;
* Информация о безумных учёных и изобретениях должна храниться в реляционной базе данных;
* Информация о безумном учёном должна включать в себя числовую характеристику безумности, количество попыток уничтожить Галактику, а также дату и время добавления информации;
* Информация о невероятном устройстве безумного учёного должна включать в себя название, числовую характеристику разрушительной силы, а также дату и время добавления информации;
* Бизнес-логика должна проверять корректность предоставляемых данных и наличие записей;
* Модели, бизнес-логика и REST API методы должны быть полностью покрыты тестами, при этом для описания тестов должен использоваться RSpec;
* Должно быть наличие файлов сценария развёртывания окружения в виртуальной машине с помощью Vagrant и Ansible для локального запуска микросервиса и тестов;
* Соответствие стиля кода правилам Rubocop.


## Установка и запуск приложения

Для установки приложения необходимо клонировать репозиторий с помощью команды:

`git clone https://gitlub.com/maccelf/insane`

Для запуска на виртуальной машине необходимо установить:

`vagrant`

`virtualbox`

И запустить команды:

`vagrant up`

`vagrant ssh`

`cd insane`

`bundle exec ruby app.rb`

## Технологический стек

* Язык программирования **Ruby**;
* DSL **Sinatra**;
* HTTP Сервер **Puma**;
* ORM **Sequel**;
* СУБД **Postgresql**;
* Инструментарий тестирования **Rspec**;
* Создание и конфигурирование виртуальной среды разработки: **Vagrant**, **Ansible**;
* Средство форматирования кода **Rubocop**;
* Менеджер Gem-зависимостей **Bundler**.

## Отладка

Для отладки кода необходимо в директории проекта запустить команду:

`bundle exec irb`

## Тестирование

Для запуска тестирования необходимо в директории проекта запустить команду:

`bundle exec rspec`

## Миграции

Для запуска миграций необходимо в директории проекта запустить команду:

`bundle exec rake db:migrate[version]`, где `version` - версия схемы базы данных.

Или перейти к последней версии не указывая `version`:

`bundle exec rake db:migrate`
